%@metapost:BAsie2008.mp
%@Titre: Asie -- 2008
Voici le diagramme en bâtons des notes obtenues sur 20 par une classe
de 25 élèves de 3\up{e} au dernier devoir de mathématiques.
\[\includegraphics{BAsie2008-1}\]
\begin{myenumerate}
\item Calculer l'étendue des notes.
\item ompléter le tableau suivant:\\

\medskip

\noindent \begin{tabularx}{\linewidth}{|p{2.5cm}|*{11}{>{\centering
        \arraybackslash}X|}}\hline
Notes	& 7& 	8&	9& 	10& 	11& 	12& 	13& 	14 &
15& 	16& 	17\\ \hline
Effectifs&&&&&5&&&&&&\\ \hline
Effectifs cumulés croissants&	 2 &	6&&&&&&	20&&&\\ \hline
\end{tabularx}

\medskip

\item Calculer la moyenne des notes.
\item Déterminer la médiane des notes.
\item Calculer le pourcentage d'élèves ayant eu une note inférieure ou
  égale à $14$.
\end{myenumerate}